# Guia6_U2
Para poder usar esta aplicación usted debe tener IDE con leguaje c++ como Geany o Visual Studio Code, instalado en su computador.
Primero debe descargar todos los elementos . Abra la IDE y y abra la carpeta recien descargada
en la consola puede ejecutar el programa al escribir "make".
En este programa usted puede crear matrices, para ejecutar este programa usted debe escribir :

**./dijkstra N**  N-> representa un número mayor o igual a 2 que usted debe escribir.

Despues le aparecera el siquiente menu:

    Aplicar Dijkstra      [1]
    Imprimir grafo        [2]
    Leer matriz           [3]
    Salir                 [0]

Independientemente de la opción que usted seleccione se le solocitaran los costo de ir del vertice i al v´ertice j:

**Ingrese la distancia entre [i,j] =**

Los costos pueden ser de 1 en adelante, en caso de si no existe un camino de i a j se debe escribir -1.

Solo en el caso de escoger la opcion [1], se le pedira un valor despues de seleccionarla, esta valor representa de donde se empieza el origen del el Algoritmo de Dijkstra para encontrar la distancia mı́nima, se vera de la siguiente manera: 

**Seleccione un punto de origen:**

Cabe aclarar que si usted desea que empiece del 1 usted escribir 0 en la terminal, es decir, le debe restar 1 a la posicion que desea empezar.
Y si desea salir presione 0, eso es todo gracias por usar esta aplicación.
